{
    "question": "Disiplin waktu, selalu ingat kepada allah , nilai kebersamaan , nilai menghargai orang lain, membiasakan hidup bersih dan rapi. hal tersbut merupakan nilai \u2013nilai yang terkandung didalam\u2026.. a.ibadah puasab. ibadah salat jumatc. ibadah hajid. ibadah umrah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>ibadah solat jumat</p><p></p><p>salah satu keutamaan solat jumat adalah meningkatkan kedisiplinan</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "dan-demi-bapak-dan-anaknyartinya-dalam-bahasa-arab-737",
            "question": "\"dan demi bapak dan anakny\"artinya dalam bahasa arab",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u0648\u0645\u0646 \u0627\u062c\u0644 \u0627\u0644\u0627\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0627\u0628\u0646</p><p>maaf kalau salah, semoga membantu</p><h2>SEMANGAT BELAJAR!!! </h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-pelajaran-tajwiz-tentang-bacaan-alif-lam-barapa-macam-alif-l-174",
            "question": "Pada pelajaran tajwiz tentang bacaan alif lam barapa macam alif lam ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ada 2 macam alif lam yaitu Alif lam Qomariyah dan alif lam samsiyah.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berdasarkan-bagian-yang-dimakansayuran-dibedakan-menjadi-berapa-990",
            "question": "Berdasarkan bagian yang dimakan,sayuran dibedakan menjadi berapa jenis.jelaskan yang kamu ketahui tentang sayuran bunga!    \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>terong</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena kalau ia akan berbuah maka dia akan mengeluarkan bunga yang memgandung serbuk sari</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-yg-harus-di-miliki-ketiak-kita-mengampuni-orang-lain-adalah-526",
            "question": "Sikap yg harus di miliki ketiak kita mengampuni orang lain adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>memaafkannya dengan ikhlas</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Ikhlas</p><p>(salah satunya)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "beni-memiliki-roti-yang-dibagi-kenjadi-5-bagian-lalu-memakan-15-494",
            "question": "Beni memiliki roti yang dibagi kenjadi 5 bagian lalu memakan 1/5 di pagi hari dan 2/5 disiang hari maka sisa potongan roti yang belum beni makan adalah......",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>5/5 - 2/5 - 1/5 = 2/5</p><p></p><p>semoga bermanfaat</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-apa-dampak-covid-19-terhadap-tata-cara-ibadah-agama-pengar-195",
            "question": "1. apa dampak covid 19 terhadap tata cara ibadah agama ?\u200bpengaruh covid pada agama islam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>damapak yang ditimbulkan dari penyebaran virus covid 19 dari segi tata cara beribadah antara lain:sepinya tempat beribadah seperti masjid gereja dan sebagainya karena himbauan pemerintah untuk berdiam diri di rumah,berkurangnya jumlah umat islam dan umat agama lainnya yang ingin beribadah ditempat ibadah masing2 karena khawatir terinfeksi virus corona,di berhentikannya/ditundanya syariat2 islam seperti pengajian dan sebagianya karena larangan adanya keramaian karena dapat menyebabkan menularnya virus corona,ditiadakannya sholat jumat beberapa waktu ini</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "shalat-jamak-qasar-di-bagi-menjadi-dua-bagian-sebutkan-313",
            "question": "Shalat jamak qasar di bagi menjadi dua bagian sebutkan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pengertian sholat jama&#039;\u00a0: mengumpulkan 2 sholat fardhu yg dilaksanan dalam 1 waktu.</p><p>Pengertian sholat Qashar\u00a0: Meringkas jumlah raka&#039;at sholat, yang tadinya 4 raka&#039;at disingkat menjadi 2 raka&#039;at.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-potongan-ayat-qs-al-qashas-ayat-77-336",
            "question": "Perhatikan potongan ayat qs. al qashas ayat 77 ! \u0627\u0650\u0646\u0651\u064e \u0627\u0644\u0644\u0651\u0670\u0647\u064e \u0644\u064e\u0627 \u064a\u064f\u062d\u0650\u0628\u0651\u064f \u0627\u0644\u0652\u0645\u064f\u0641\u0652\u0633\u0650\u062f\u0650\u064a\u0652\u0646\u064e . terjemah yang tepat lafal tersebut adalah... . *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sungguh, Allah tidak menyukai orang yang berbuat kerusakan.</p><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3><strong>Semoga</strong><strong> membantu</strong><strong>^</strong><strong>^</strong></h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-makanan-dan-minuman-yanh-kita-konsumsi-harus-mem-364",
            "question": "Jelaskan mengapa makanan dan minuman yanh kita konsumsi harus memenuhi kriteria halalan thayyiban?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>biar kyta tydak berdosa, konsumsi lah makanan dan minuman yg disyariatkan oleh agama islam saja, yg dibolehkan oleh Allah. kalo mau makan/minum haram silahkan ente pindah agama, kecuali untuk pengobatan and kepentingan saja.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teknik-yang-digunakan-saat-potong-lipat-kertas-adalah-untuk-membu-649",
            "question": "Teknik yang digunakan saat potong lipat kertas adalah untuk membuat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>teknik memmotong</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}